網傳溫薑湯滴眼醫白內障 眼科醫生：可能灼傷角膜致盲

網上不時會流傳土法療效，日前有網民在Facebook分享了「温薑湯滴眼」療法的功效。網民指自己的朋友患有白內障，以温薑湯滴眼，配合頭部按摩及温敷後，眼晴變得明亮，大讚其療效。香港眼科醫學院前院長周伯展受訪時稱，對温薑湯洗眼的療法聞所未聞，他指出薑本身偏辣、帶刺激性，滴入眼中有機會灼傷角膜，嚴重更可致失明，是一個相當危險的做法。

有網民日前在Facebook群組「原始點香港討論區（HK YSD）」內分享了「温薑湯滴眼」療法。該名網民稱朋友患有白內障，會用數滴温薑湯滴眼，早上起來時，眼睛周邊會有分泌物黏著，在經清洗後就會變得明亮。網民又表示，除了温薑湯滴眼外，朋友亦有配合頭部按摩、温敷、喝薑湯及做運動，而後續仍需繼續處理，直到再沒有廢物排出為止。有網民回應指，用薑水洗眼後很舒服，眼睛有變亮，並排出許多白色物，認為是很好的「自癒療法」，免除開刀做手術。

對於以「温薑湯滴眼」的眼部療法，香港眼科醫學院前院長周伯展受訪表示「從未聽過」，相當駭人聽聞和匪夷所思。周醫生指，因為薑本身偏辣、帶刺激性，不適合用來醫治眼晴。而眼球本身是身體上很脆弱精細的部位，不敢想像用薑水滴入眼中會帶來甚麼後果：
"有機會灼傷角膜，導致發炎，視乎薑水濃烈程度，以及有否消毒等，嚴重有機會導致失明，因此絕對反對以薑湯滴眼的方法，是一個相當危險的做法。"

周醫生續指，從照片可見，相中人士眼部周邊有許多眼膠黏著。眼膠的形成是由於分泌過熱，發炎敏感所致。周醫生稱，難以從照片判斷相中人士罹患甚麼眼疾，但用薑水洗眼的做法實在非常危險，建議她立即看眼科醫生進行詳細檢查，對症下藥，不要信任土法推廣療法。

好似啲精射落隻眼到

廢老克廢老
啲廢老最鍾意Share𠵱啲偏方

啱架啦，滴多d

蠢人注定被淘汰
啱架喇

佢目的係消除白內障
好成功呀
手術成功 不過病人盲左

有白內障多數廢老

咁都信

唔好信啲醫生 薑湯真係work 唔信嘅話廢老可以試吓

請廣傳

中醫

擺明係智障

邊條傻佬諗出黎

咁多眼屎 用水洗都明亮啦

盲咗咪冇白內障

應該要傳得勁啲 等啲廢佬盲

個腦都廢既
睇唔到有乜所謂

諗起刀鋒洗眼

盲咗就唔洗 醫 所以冇錯

滴落角膜可以洗到晶狀體

聽聞只對中國人有效

不如白花油滴眼啦

滲透作用？～

用個 刨～